理大疫苗？其實係四川疫苗！

【理大疫苗？港澳疫苗？四川疫苗至真！】

理工大學同澳門科技大學日前公佈成功「共同研發」武漢肺炎疫苗，並有望於短期內進行臨床測試。香港各大媒體，甚至外媒都瘋狂吹捧呢劑「理大疫苗」、「港澳疫苗」，視為對抗武漢肺炎嘅希望。

呢種疫苗實質係一隻重組RBD蛋白（recombinant Receptor Binding Domain protein），能夠同武漢肺炎病毒進入人體細胞嘅主要通道 — ACE2結合，令武肺病毒無法進入細胞，從而產生預防作用。不過，呢個唔係科普Post，今日想講嘅係，呢隻疫苗根本唔係「港澳研發」或者「理大研發」。

理大應用生物及化學科技學系客座教授劉耀南指出，今次疫苗備受重視，著名科學期刊《自然》（”Nature“）亦提早刊登佢哋嘅學術文章。好學嘅我就當然即刻上Nature觀摩下香港院校嘅研究成果。一㩒入去，神奇嘅事情就發生了，文章由88位學者共同撰寫，當中有48位來自四川大學生物治療國家重點實驗室；23位來自中國衛健委直接管理嘅中國醫學科學院，來自香港嘅就只有劉耀南（Johnson Yiu-Nam Lau）一人，來自澳門嘅亦都只有澳門科技大學醫學院教授張康（Kang Zhang）等二人。作者資訊一欄更指出，文章嘅主要作者為7位分別出身自四川大學同中國醫學科學院嘅學者。今次嘅研究徹頭徹尾都難以稱得上係一個「港澳研究」，甚至係「理大研究」項目。

好大喜功係中國嘅習性，成功研發武漢肺炎疫苗，正常必定會公告天下，並向各國「伸出援手」，但點解今次會如此強調疫苗係「港澳研究」呢？實在耐人尋味。到底係有人希望利用香港學術界嘅聲譽同埋貿易網絡令疫苗更容易得到外國信任，定係另有打算？我相信大家自有判斷。

相關學術文章：

—————————————
梁晃維 Fergus Leung
中西區區議員（觀龍)
—————————————
休戚與共 長風破浪
📷Instagram |
🐤Twitter |

#梁晃維 #FergusLeung

推

失敗咗有港澳個名做condom
成功咗就係中國人的驕傲

香港研究

隻野係咪話搵台灣生產?

樓主好波，行內人都質疑理大藥研既能力，你呢個post更加印證呢點，

佢呢隻睇落去係virus inhibitor, 並唔能夠刺激產生免疫力，我咁講岩唔岩

想香港人做白老鼠？

負作用可能係不育？？？？

推呀

唔好俾佢再害人

其實係

理大雖然有醫學生物學系

但唔似中大港大

無完整既醫學院

整到疫苗機率好低

檢測機落支那名 疫苗咁好死落理大名 一定有伏

有咩副作用, 支那咪唔使上身

理大條友
分分鐘淨係睇過final draft...俾小小comments就叫參與左....

睇落似藥多過似疫苗個諗個疫苗蛋白同ACE2既結合應該唔係永久

咁冇理由中共搵台灣或者美國，英國合作㗎？
又搵香港做白手套。

公就我贏字就你輸

估撚到

支共疫苗

推子彈永遠都夠，人就永遠都唔夠！ - 分享自 LIHKG 討論區

明顯諗住借個名賺一筆.
個藥唔得或出事又可以推比理大.

不過理大咁都肯比人借名, 底下唔知有幾多交易, 理大要冒好大風險

推佢老母

袁手足都講到明唔撚會打

彈出又彈入 有著數拎個陣就話係香港野
既然澳門都有份 讓個credit比澳門啦

其實等D沉默大多數藍屍走哂去打, 如果真係有效既話, 已經全港大半數人有抗體, 基本上群體免疫左你係唔洗去打

留名記錄在案先

根本打住香港個名既野好多都大陸背景

理工向來都無醫科，無做病毒臨床研究，只係借個名為強國貨包裝成本地貨。

Push

疫苗撚慢慢打

淨係睇校董會、校監，已經反映根本唔會理會理工聲譽，只要服務強國。

咁客氣呀，畀香港啦

真係掂支共仲唔出黎認屎認屁, 會掛香港名咩

push

應該叫：澳科大疫苗
澳門勁過香港啦屌

理工請人做，掛理工名真係吹唔脹，唯有自己多宣傳d伏位

真 中共式雙贏 佢贏兩次

唔係無可能架, 新疆係一個sample 俾你睇

成堆支拿人

好可能係失敗品,純粹攞落黎香港呃鳩政府同大學資助CAP水,之後到臨床試驗宣佈失敗PROJECT CLOSE資助已袋.

真係一早提曬水

大陸自己第二期都有副作用啦
之前唔記得邊個post有講
你覺得香港呢隻點會無

東莞惠州一樣級數嘅城市
點會有能力自己研發疫苗

香港疫苗？

完全唔相信

cu hku都未有料 poly咁快??

只打歐美生產的疫苗是常識吧

一字咁淺呀～
支那人以前都落黎香港打疫苗，買正貨。
如果佢唔用香港人黎包裝隻國產疫苗，隻野係支那又無人打，香港又無人打，咁隻祖國疫苗邊有錢賺?
支那比我地更加信奉西方國家產品，係人所共知架啦！

其實，大家有咩方法可以打到西方國家既疫苗?

我比較擔心係個副作用
佢似係ACE2 recpetor inhibitor
偏偏呢樣野係renin-angiotensin regulation到好重要

Poly 出身嘅都知poly勁Engine，唔係medical，絕對無可能快過HKU 或CU 出到疫苗

阿勇？

咩疫苗都好，咩藥都好
我勸各位巴絲打，若果唔係無得揀，千其唔好做第一、二批白老鼠
支國制就唔洗講，佢打支生理鹽水俾你已經叫仁至義盡有醫德
外國制都唔好鳩衝，請停一停，等一等
若果有途徑買外國貨，請先等其他用家嘅結果出左先考慮用邊間廠嘅疫苗
最多要等同埋貴啫

推，小心d

推呢個

因為唔知效力同副作用？

証實左未

原來我get 錯左，
咁Recombinant RBD 係 virus spike protein 個competitor 先岩。或者叫receptor antagonist。

咁擺明會影響個regulation 啦。

我想問immune system會否去target 個RBD? 咁會唔會對病毒產生免疫力？目前係唔係仲未可以透過呢樣野產生免疫力？

如果會產生免疫力，咁又會唔會target到本身ace2要bind既biomolecule?

深入調查，抵讚。

有咩所謂？香港唔係中國嗎？想分裂中國嗎？

屌，今日甩P呀，可以推呀

我錯撚左concept 勿like, 費事有人當左係岩

呢種疫苗係舊技術，係用來製造呼感道病毒疫苗

佢呢隻睇落去係virus inhibitor, 並唔能夠刺激產生免疫力，我咁講岩唔岩。

唔啱，唔計幾隻用弱化武肺病毒做疫苗的話，事實上主流係針對武肺病毒的RBD或者S protein嚟製造疫苗，美國Moderna、牛津及中國某間進行緊Phase3的疫苗都係target S protein位置（運輸的手法各自不同，Moderna用mRNA、牛津同某間中國用不同的adenovirus vector)，從而促使人體產生相應的抗體。

要係破產之前用盡白手套

以我所知呢種protein/subunit vaccine會induce到immune response
只係持續時間短
Seasonal flu既vaccine 好似都係呢種
下面個條就唔肯定

可以改名

Thanks.

多謝指正，頭先第一下睇錯左，就以為係打個protein去bind virus 個spike protein。

都係賣唔出 無人要 咪俾啲藍屍囉

同支共同在

咁都唔代表唔work 既

講咁多
但市面上根本一枝都冇

Passive immunity. By definition, does it count as vaccine? I doubt.

又想借香港個名去賣嘢

根本冇參與

落名only

即係叫四川疫苗就啱

我已經俾盡面佢啦
如果咩都冇做又落名
有ethical 問題喎

垃圾 又話已經研究到 搞咁撚耐都唔出疫苗

喂，poly做嗰個，簽個名吖

港人poly捐款

仲會有ethical

全部都係大陸

又想拎香港個名去昆外國人買？吊你老味 中共d人真係好L奸

信俄佬都唔撚柒信支那係常識吧

本身都覺得奇撚怪怪，理大三寶就得姐，疫苗佢都搞得掂
多謝樓主發現

有無可能真係理大整出黎,佢地87個想痴數?